點解「港產電視劇」咁失禮人？

廠景永遠都只有一個「視點」，即係每一個佈景，鏡頭永遠都只可以從一個方向影埋去。

BGM幾十年如一，古裝、時裝、民初都係用果十段八段背景音樂。

人設可有可無。無論咩職業，咩性格，都只會係第一集頭15分鐘 to be seen (感受到)。只後一律變返同其他角色無分別。

分鏡單一。來來去去一隻手數得晒。

香港唔拍得古裝
只可以拍時裝

應該用實景

道具馬虎。

服裝品味從來唔會反映角色設定（e.g. 阿伯、中坑、老細、打工仔都係同一款西裝。）。

飯餸，無論宮廷定茶餐廳都係差唔多餸菜。

家私擺設，講真，送畀你都唔想要。

唔少得特大廠景。嘩屌，時裝劇個廳仲大過ikea陳列室。

$$$$$$$$

有好多野唔係有錢無錢既分別啦。

無人要將港劇同netflix比。

你同日劇比已經差九條街。日劇好多都係廠景多過外景。

教育水平問題⋯⋯例如HBO West world screen writer,director,actors etc 全部都讀書讀到好勁 香港呢行教育水平太低

打燈先差，幾十年打燈都係咁撚樣

你覺得日劇同tvb劇差唔多價錢？？ 有冇腦

港台viu唔係冇出過好劇，總係有啲垃圾一路屌一路睇tvb

一台獨大，有做過好劇既港視又蝕錢冇牌，當年做到野既班底都焗住全部返哂去tvb

我唔係話兩者差唔多價錢。

我指人地可能成套劇得三幾個廠景，畢直都唔會太多。

但已經好過港劇有晒外景果d。

簡單講人地下駟都好過香港上駟。同埋好多野唔係錢既問題啦。大家都搭個室內住宅場景，港劇硬係離地。

大台獨大，點會求變呢！

香港獨大，但都要外銷架嘛

乜tvb唔係一路話sell去全球華人既咩？

全球華人都會同時睇當地劇集喎

睇港劇嘅外國華人通常係上咗年紀嘅人，有小小思鄉病所以大台拍垃圾佢地都照睇！

最大問題係劇本
弱智都唔睇

錢囉，你估搭景，排位，整廠唔洗成本咩

廿年前既「港產電視劇
凈系睇頭1分20秒簡介
然後講下你有咩感覺

其實我唔明思鄉從何說起

班左移民中坑、老野，最近果批人97年離開香港，都走左20年啦，而家tvb既藝員有邊個佢地會識架？

你話純粹想聽廣東話。你睇日韓台劇既廣東話配音都得。

你話想睇香港既實景。就以而家果三線劇為例：愛回家、bb來了、天命呢d，有香港既景咩？

咪乜撚都講錢先啦，日本套「深夜食堂」咪又係得幾個景！

你咪柒啦，移民班老嘢有撚野做咩，融入唔到外國人圈子咪日日睇番晒香港新聞同劇集囉，講大台明星分分鐘識得多過你啦！

叫你用心少少，做多d資料搜集je。

無錢既，搵sponsor lor。應該有唔少家私鋪、室內設計鋪為左響朵而平價/免費同你做啦。

你睇多正牆紙、觀奇洋服咪一樣sponsor足幾十年。

講起sponsor，又硬係鐘意搵埋d九唔搭八既產品做植入廣告：kfc、按摩椅、……

燈光先至係最大問題

就算「逃恥」，主要都係男主角屋企景、公司景。但人地拍呢兩個景係有好多變化，好多視角。

同意呀，清！

燈光呢個我唔識。請指教。

TVB 全部打光哂就算，求期到癲

導演無要求？

後期個班人工咁低，你諗下點會有好嘢睇

其實係外國，做幕後係咪低人工？

觀眾冇要求，佢哋唔識乜嘢為之好，韓劇十幾年前都係打燈打到女主角塊面白晒，但近年已經進步到同電影睇齊，之前睇過一套「singal」真係好有電影感！

考據真係屎一般

同意鏡頭單一 所以個陣接觸美劇最吸引我既係鏡頭運用 仲有調色 好似Supernatural 第一二季咁 成個鏡頭啲色調原來可以咁暗 香港就永遠都咁光 就算暗 都暗得好光
最重要問題仲有觀眾 香港人睇劇真係純粹睇 你有少少拍得含糊啲就俾人屌到上天 成班真係純粹放工無野做純睇部電視機
香港啲劇根本套套都只係一套處景劇

會有咩要求？做無綫個個打份工喳嘛 就算有 可能你有時見到一啲好膠既劇情同鏡頭就係佢地想要既要求

跟本係啲老cf做左幾十年,上級又唔係俾錢，唔想攪噉多野，細既有唸頭都比人ban, 邊到會進步。

愛回家>friends

宜家求其一套大媽韓劇都打得好過tvb

唔好話大制作。

但打燈始終日劇做得好好多

啲打燈真係差撚到震

外國電視台我當歐美，唔會太高人工但合理好多，工作有能力的話每年加得唔少

香港你點勁每年咪加多幾%俾你，識人喺電視台做剪片10年，人工都未有15k，可想而知肥上瘦下有幾嚴重，亦都係香港企業嘅縮影

一定要人人有感情線

一定要三角戀

結局黎黎去去都係個幾款

劇情9成都俾人估到晒

成行都人工低工時長，高學歷唔係為興趣點會做呀

應該話，香港電視行業既發展恍惚突然停左。而家似係不停兜返以前d野，或者賣d劇比中國大陸算。

比中國大陸睇既劇相當容易睇得出，d場景從來唔會暗，同一個場景會瘋狂換鏡頭，close shot當係intensify，配樂從來為配而配。我有時甚至認為，tvb抄曬大陸劇大部分既伎倆，有時只為反諷，而並非甘心咁拍d劇。如果唔係，點會抄又抄得衰過人，劇本又一味迎合大陸觀眾算數？

拍比香港人睇既劇更容易睇得出，幾十年唔變既鏡頭劇本燈光，配搭幾十年唔變既演員，加上為配而配既罐頭音樂，情節從來唔會令人驚喜，劇本心思亦懶得討論哲理問題，最多只會反應某部分既社會時弊。對上一套劇情同鏡頭運用比較令人感到反傳統既，就係天與地，同埋其他港視拍既劇。

好聽d講，港產劇發展到自己一套語言同形式，令其他人一睇就知係港產劇。難聽d講，其實一直都固步自封，完全唔睇世界發生咩事，受眾永遠係華人，稍微偏離傳統一d既劇一係就封殺變倉底劇，就算觀眾最後受落，最後都會逼其他人繼續用同一個方式拍劇。某程度上整個行業生態，將華人劣質文化一覽無遺。

同粵劇一樣

無論拍咩題材都有幾角戀
題材表達狹窄，稍微踩踩線就俾c9家長投訴

用"失禮"呢兩個字真係好精闢

你諗吓電視台出幾多糧

咪係 乜都瀨錢先 明明連劇本都差過人

因為係TVB

HKTV

程式法劇情
薪金不足令創意有局限
制片都唔係諗住做咩大作加上
budget 有限，所以都係睇餸食飯

冇競爭冇進步 之前一台獨大
tvb求其拍都30點收視

到左今日 香港劇集製作同國際比已經變到落後哂

26、7點都好撚高啦

事實係好多都會識，因為佢地一直follow住香港八卦雜誌，同埋一直有睇開tvb
不過呢幾年應該轉哂睇支那劇

粵劇唔同。粵劇本身就係唱返舊有既劇本、動作、唱腔。本質唔使點改變。

鬼咩，有啲高層袋十皮一個月先返去兩日，開會有咩就叫啲細嘅決定
啲細嘅又唔想上身，咪全部用返十鳩幾年前啲嘢囉

電視台既問題唔使多講，仲有另一個最大問題其實係啲觀眾

你見深宮計呢啲爛劇都有咁高收視你就知咩事

人地見呢套得喎，你班爛癱繼續受呢套喎，咪繼續用呢條方去做劇囉

講到尾電視業搞成咁，香港人自己都責無旁貸

比個世界光就算
屌你老母 hea到仆街

viu綠豆正喎

所以咪越黎越少人睇

個燈光屌撚返轉頭呀

演員都係一個問題
冇演技都可以做主角

你拎香港同亞洲其他國家比又唔諗下大家地方爭幾遠 香港咁細tvb當年做到紅遍大陸台灣已經好屈機，家陣有更好選擇先冇人睇tvb姐，但唔代表tvb劇差

前幾年HKTV d劇幾高質

可惜

夜班

完全有Punctuated equilibrium既感覺。

做到成隻狗，人工又低，
讀得成書都無心機做。

咁短視所以未比人屌足咁多年
重要就快收皮

港產兩個字改做cctvb啦

冇睇c9劇好耐，但我記的當年宮心計一出，中港台都一致叫好，但睇返最近嘅第二輯，真係發現連大陸劇都不如，所有嘢停步不前，係香港走向深谷嘅主因

好簡單
啲班底黎黎去去都係個班人,冇進步有咩咁奇

仲有拍幾垃圾啲人都係會睇,緊係慳錢慳力好

樓主咁勁 咪唔好睇Tvb 自己拍番套港劇囉

垃圾CCTVB錢就識賺,戲就是是但但
希望VIU可以拍D好劇

不過認真，雖然我唔享受爛劇，但係佢哋係迎合到我嘅需要，有時返工，一個星期可能淨係睇到一集，但係啲爛劇都會睇得明
旨在食飯有啲聲啫，真係想追劇又另一回事。
我覺得要保留返愛回家嗰種膠劇，再放啲有深度嘅劇上網，同埋放喺九點半個時段

巴打坐喺邊個井？

屌 果次HKTV選戰又咪比高登仔屌做乜咁暗
根本班人就睇壞晒隻眼

老實講 tvb 或者港產劇咁差就係多得你哩d 又無腦又無要求既觀眾

人地國家 香港只係19城市 邊有得比

心戰其實都唔差

垃圾

成套劇置鏡頭拍到好似電影咁

呢樣真
以前睇慣世界光 睇啲文藝啲（王家衛）既戲會心諗做乜鳩咁暗
大個左睇多啲戲先明白燈光運用 而家先開始有審美觀

其實唔係好關市場大小問題，八九十年代港劇一樣影響東亞，主要係欠競爭缺投入，大台高層不思進取，肥上瘦下，只顧慳住荷包仍可壟斷香港市場，令質素江河日下

次次同屋企人食飯都被逼睇垃圾
真係驚撚左TVB 既戇鳩劇情
早幾日好似播果套乜鳩BB
第一樣野馬壯仍然都係果個look
以為播返舊愛回家
第二跟住又係講老婆同個老母不和
劇情上永遠都係用呢種鳩屎關係去做賣點
之後大結局果陣肯定又和解開開心心BBQ
仲有TVB既愛情連續劇又係好撚柒
係成個feel 都係碌柒咁既撚樣
之前條高佬王浩信同條三線視后果套乜鳩女人
又係扮到好甜密咁 播黎播去都係同一首閪歌
睇到打哂冷震 果排真係驚左食飯要睇電視

呢樣係最撚戇鳩
男女愛情線過火少少錫多啖都已經有被投訴既可能
語言上粗暴少少又投訴
喂大佬家下啲劇拍黎唔係俾你小朋友睇架其實
人地美劇可以有同性戀 性 粗口係入面 反而仲顯得寫實

硬捧有時我覺得都唔係問題 問題係個導演帶唔到班演員既特色出黎
人地真係會選角再諗邊個啱做邊個角色 成班幕後有啲眼光認真探討過既話套劇其實已經贏左一半

嗱，咪就係錢囉，你知唔知搭個景同改景又幾多錢，燈光師同燈又要幾多錢，人地打燈就專業啲好高人工，你問下香港啲燈光幾錢一個月先啦

拍片野一句講哂：錢作怪

垃圾大台要慳成本梗係快快手同你拍啦
仲續個shot同你慢慢度慢慢撚燈光咩？

十年前去過大台睇人拍 巾幗乜春
一場戲四、五部機一齊roll
真係拍左就算ga啦

從來都唔係單一問題，但大部分嘢都係無$無支援唔鼓勵引起嘅惡性循環，拍嗰個同睇嗰個都係

即係代表咁就可以固步自封？
你個人都幾賴地硬個啲黎喎 唔代表無綫差 咁點先叫可以話差？
依家就係多左選擇人地就即刻唔要睇你 即係係你依家差囉戇鳩

咪又係支援、教育問題，退一步咪又係錢問題
惡性循環嚟㗎，唔一定香港啲電視電影人本身廢啲㗎

仲要講到人地咁差係好正常應該要接受咁

反而愛回家睇得出係比較有心機拍 限米煮限飯 但係肯去試

睇過美劇翻唔到轉頭，人地每集45分鐘有伏線有經典位，唔講打燈攞景同拍攝手法喇，每句對白唔駛長唔駛打打罵罵唔駛點7情上面都扣人心弦，重點係放係劇情唔係感情線，TVB咁落後嘅管理同技術就算鳩數啦

劇情創新 成套劇睇到咩叫起承轉合 每個角色性格形象鮮明 人物關係唔會混亂 甚麼每個角色之間關係都相互影響
仲有當你諗住結局個陣原來仲有後著 伏筆 已經比好多港劇做得好 如果你話啲特技鏡頭鳩咁無計
但我差唔多一零年先認真睇一次覺得佢可以好似美劇咁分季拍都無問題

其實香港從來都唔重視藝術文化產業ga啦

一邊係度講電視電影啲人廢
但問心有幾多人會尊重呢個行業
香港人核心文化：搵唔到錢就係垃圾

人工低、工時長、無發揮空間
再多既心思都會俾人磨蝕啦

所以話好多人根本純粹想睇部電視機同睇啲明星藝人個樣
一個鏡頭影住大頭 一支燈管係旁邊 燈光明暗其實已經係表達緊一啲野 呢啲就只會俾人問 係度做咩鳩

班友冇創意冇技術就真，同一枝燈同一部機你拎唔同光暗角度，成個畫面張力都唔同哂啦，景用死某兩三個室內景同實景咪得囉

之前有個外國fd黎香港
開電視比佢睇
我記得個陣係啲警匪劇 講查案
但我fd一路睇一路笑
第二日差唔多時間同我講
I wanna watch the silly TV drama we watched yesterday night. It's too funny
但明明人地個賣點唔係好笑
失敗到

你都on撚9

講到咁容易，我建議巴打你入去做改變下個情況

但星馬嗰邊好撚鍾意睇

TVB 上肥下瘦邊個唔知
識做呢行既朋友都窮住咁過
加上幕後人員唔夠
員工仲邊有心機做好咁多野

因為其實香港人品味都係咁上下
連登反tvb都仲有人開post 討論你就知
口講tvb 唔好，其實返到屋企只係想睇住低能電視劇嘻嘻哈哈就瞓。

唔只戲劇啦，就算係音樂都一樣。

究竟一個人有幾「港豬」先可以講得出呢d野？

本來以為HKTV會有番新氣
可惜....

垃圾CCTVB到18年仲可以個窗景假到仆街 onlun9

有時唔好下下話自己係城市，人地係國家無得比

冰島幾十萬人口都踢到世界杯。

上面個啲人廢又霸住個位唔比人上

再批評都冇用，行業風氣係唔會改變
不如自己做覺醒人士，自己睇出面既野好過
我已經五、六年冇睇CCTVB, 一早轉睇美劇

原本想比下commemt, 但見到樓豬拎日劇黎比都係覺得算
日劇個規模點比啊，拎台劇都仲得既

咪on9啦，人地冰島同克羅地亞都可以殺入世界杯啦

咁可能馬拉果邊仲差掛。。。。

唔明點解要拍咁多古裝
好撚on9

我已經唔用美劇啦。。。。美劇既規模咪仲跨張。

天命好睇喎

劇本最重要

你要wide 景，多分鏡
睇強國劇算啦

感覺似我地睇印度神劇

tvb幾時可以拍到一套類似權力的遊戲嘅劇

冇可能

瑞典做家具，瑞士做錶⋯人地人口唔係多Hk好多，而且好多人忘記左香港曾經係東亞娛樂中心

當年爭霸、楚漢雖然預算、技術有限，但拍得幾好架喇

若干年前已經輸比韓劇

個個香港人/間間茶餐廳 用行動
將部部電視機長開播住TVB
關上面果D高層/決策者咩事

劣幣驅逐良幣，仲緬懷昔日既餘暉？

共產黨幾時可以實行政黨輪替既民主政治

Tvb d所謂特技睇到好尷尬
仲停留向70年代

韓劇進步快，淨講打燈一樣，之前套流星花園打燈打到女主角塊面白鳩晒，但依幾年已經可以打到電影級數，依d咪進步囉！

對白都好撚無謂
千篇一律
畫公仔畫出腸嗰隻

美劇韓劇日劇唔單止規模大好多，而且多競爭，每個台都好肯投資，而且人地電影劇演員既知名度唔差得過電影演員，有啲什至更出名/兩棲一樣掂。
香港既電視圈根本兩樣野，完全無比較既必要。

人在星加坡，依邊啲人有病，間間碟舖都有一大個area係放大台啲劇

我問過個local點解依邊啲人咁鍾意大台，佢話因為好過馬拉台喎

有之前好睇果間政府唔發牌俾佢做生意

唔係緬懷，相信以前得，依家都應該唔會差到咁

一台毒大真係致命傷，冇其他台揀電視從業員得一個選擇就係做tvb，其他台唔會出錢長期養一班人做劇組！

東方華爾街算唔算港產

算幾好汁

香港有咩唔on9

嗱，你咁講就證明你停留左淨係屌以前tvb嘅戲，而家啲戲有留意開都知佢有運用到㗎

另外，好似樓上咁講，外國劇拍到電影咁嘅手法，你地會好buy，但當港劇拍到咁、你地就會屌佢地唔知拍黎做乜鳩，呢樣野唔淨止tvb，其他台都試過，而且師奶睇得唔舒服個收視會低下，始終市場要配合到先得㗎

你標題應該係話tvb港產劇點解咁衰

幕後人工低 工時每日10個鐘以上
D野全部趕頭趕命
橋方面繼續食老本
光永遠係世界光
鏡頭無變化
畫面依然唔夠清
盡量控制成本
所有野都好差
但依然有人睇
繼續不思進取

依樣嘢都要屌電視台喎，電視台唔進步，佢嘅觀眾都唔會進步，當然我講緊只會睇tvb而唔睇其他嘅觀眾！

典型老屎忽山頭文化，老嗰輩故步自封，後生又難入行
每次劇本加d新背景新元素就自以為就好撚與時並進，但技巧上幾十年如一日

利申: 讀相關科目

好好睇喎

唔好講咁多技術上面嘅野同錢先

淨係個劇本同演員都輸好多條街

呢兩樣唔洗錢，但係你覺得由細睇tvb 大嘅人會寫到d咩出黎先？？

就算寫得到好野出黎，班批准拍咁多垃圾嘅管理層又會批唔批個唔同風格嘅劇本呢？？

tvb一套劇大約20集，即係平均一個月一套

8點半，9點半加埋兩套。一年即係成 24套劇。 咁扣返d台慶劇個d, 大約15-20套左右

拍都拍到你班人死啦，仲咁得閒同你度分鏡呀，打好d燈呀，卒演技咩

仲未計剪接，調色，音效呢d後期野

仲有wor, tvb一年拍埋唔少倉底冇拎出黎播架

你覺得個班人係有心機做咩？？我不如出去秘撈導下廣告，搵下人拍下大陸網劇搵錢好過啦

利申：冇認真坐底睇tvb好多年，最多都係食飯被迫睇

錢 問題, 呢期係咁炒人 體育組 , 雙音麗音 又CUT .
台慶劇都冇咗,
投資少咗.
只有同大陸合作.
未來 2,3年 越來越少人睇港劇.

成本包埋人工
你成本咁低你覺得d制作人員會交咩貨俾你？

根本唔關教育水平, 根本係心愈問題

其實好似尋秦記咁 劇本好(改編)取景多
已經好好睇

呢套野真係痴線，亂咁黎

所以重點係劇本好，其他都仲可以將就吓

觀眾又收貨喎

劇情一般都係：
意料之內，情理之外

唔make sense, 資料搜集不足，做律師永遠得閒放工飲野，醫生返公院的就好得閒成日溝女，做marketing就永遠係好得閒淨係識講人是非。。

拍攝手法近年好D，以前無handheld 一鏡過全光setting

以前最過份之一係追車場面，用快鏡播就當開車開得好快，超失禮

Jonathan Nolan

執行得太差都係唔掂
例如你睇大陸果堆買版權改編

廠景好明顯關錢事啦
無錢用d料咪廢d 唔靚 循環再用
Sponsor都要有公司肯spon先得架
你估話要就要咩 大台咩景況 人地會唔知

第二時間 人地日本韓國係一間廠搭晒所有景
大台係 一間廠又搭又拆 d景用料實用平同唔靚

美劇每集都係電影級

你問過台劇未

依班人食開屎都覺得屎好味 冇撚得救

香港劇啲黑社會都好有文化
就算黑社會都淨係識講仆街

劇本問題，大部份都係線性平鋪直敍，好少會好似美劇咁穿插唔同時間線。

講到尾都係就返觀眾程度，啲觀眾屎都食有咩辦法

劇本要好需要時間
但公司逼編劇用幾個月時間寫廿幾三十集
仲要好多制肘
咁既制度之下劇本唔會好
利申：識得大台編劇

我覺得RTHK劇有時都幾好

Tvb只拍舞台劇，永遠無喺場景鏡頭落心機
出場就排排企、講野就大頭
緊張位(如有)鏡頭從來唔郁

睇下人地藝術品咁

我覺得執行都係個bonus, 執行差唔會令到本身個故事差，只係冇咁好睇

而家係d港劇係連個故事都唔好睇，你神執行都唔會令個故事變好架

啲背景音樂聽到好躁
冇變過

我上面有講到呀，你個故事冇時間去寫，點會寫得好呀

所謂編劇天才都要起碼成年去寫啦

拍古裝一荔枝角公園

標題應該係點解tvb電視劇咁失禮人

一日唔改變大部份香港人睇劇唔用腦呢個概念
一日港劇都唔會進步
CCTVB啲劇咁垃圾都咁多人推到完場就知咩事啦

我覺得有份製作個d人之後都唔會睇返

轉睇咗日劇

講到尾都係錢
道具丶場景故之然
人工低請唔到好嘅導演燈光剪接道具
慳人工，請少左人，一個人做兩個人嘅野，質素自然受影響

新香港人一出世就系一台獨大（睇電視 = ＴＶＢ ）
新中國人一出世就系一黨專政（執政黨 = 共產黨）

其實係退步
而家睇返刑偵都覺得d橋唔過時

bgm衰撚到一個點
近呢年一有d縣頴劇情就例牌起果隻聲

竟然無人講
編劇呀 道具呀 取景呀 乜7 既根本原因係
Tvb既演員出場機會時間要平均
極多角色 再加出場機會要差唔多
咁咪導致劇情緩慢 支節野都要講下 比啲2打6有出場機會
因為人數眾多 道具取景都難啲全部做好
相反日劇係真係有主角 全套劇可以淨圍繞一男一女
咁劇情自然詳略得宜 十分緊湊啦

仲有片頭啲罐頭聲效大雜燴

隨便做都一樣大把人睇，仲點會諗改變

大台d化妝重停留在90年代，坐監大病瞓教化濃妝，ClD竟然半寸眼睫毛番工

每日一集的確係主因
外國都有好多每日一集嘅肥皂劇 好多係日間播
拍攝手法單一 劇情公式化 同大台啲劇咁上下
不過人地亦有每周一集嘅精緻劇集 但香港就冇

韓劇黎講signal真係拍得好好
劇本演員製作都好高質

tvb產就tvb產啦港咩產
以前hktv果啲無咁差架,之前我睇viu嘅瑪嘉烈與大衛都正架

夜班 ma ma 地
最好係導火新聞線

根本就係，香港製作水平只要有足夠資源唔差得過韓劇，只係大台太垃圾，港豬有責任呀

無線=全香港？

早幾年 hktv 果D 一D都唔失禮

垃圾分鏡
罐頭音樂
智障劇情

音樂，十幾年都一樣，喜又二胡，悲又二胡，分別在輕快同哀傷

呢種諗法其實已經唔適用於而家
由我地都可以睇到其他國家既劇開始
其實港劇既競爭對手已經包括全世界
都幾肯定港劇冇乜後生睇
仲會睇既可能大多係 ig 都唔知係咩果一輩人

人工咁撚低，工時長，諗下咩人先會入行？

盡管時裝劇個廳大過ikea, 但鏡頭依然只有一個角度, 一定要影到後面條樓梯

美國電影電視都係廠拍
不過人地技術好到將角色套落街景你都唔覺

咪即係華人品味本身就差囉

better call saul?

我睇過唔知咩節目講TVB點整廠景,
細緻影落去真係同真嘅一樣
真係當直屋咁裝修
啲燈真係著

問題係TVB打燈永遠用世界光
無晒環境光, 將 3D 環境拍到變 2D 平面!

再睇韓劇啲製作特輯
大家都係廠景, 韓劇拍到真嘅一樣, TVB 就拍到好假

劇情跳脫少少又會比班家長投訴
咁咪HEA作囉 反正都有人睇
晚晚開PO推到完場
想港劇有改進 首先係要觀眾有要求

香港電視 包括電視劇/紀錄片都有一個潛規則 就係唔睇住都會明白發生緊咩事
佢地嘅理據係因為好多人一路食飯/住飯/做野睇電視 咁唔係話錯嘅 但係就犧牲咗好多野

早幾年viu/hktv都係當電影模式去拍 姐係實景逐個鏡頭拍 相對時間都要耐啲
而tvb通常multi-cam廠景就快搞掂

至於有冇可能會有好劇？
有嘅 但有嘅時候大家都真係要支持下 包括tvb在內

人地都係一個鏡

剩係睇TBB 就肯定喇

我覺得好大部份推到完場既網民都係打手黎。

佢地推post用既時間仲多過睇劇。

去睇一次瑯琊榜
你會見到香港古裝同大陸古裝嘅差距
準備比人話睇蝗劇，
人地係劇情，人物描繪，服裝，取景都去到頂級水平
大台果啲真係不堪入目

點解tvb要出場機會差唔多？

唔可以集中幾個主角？

你係tvb做得耐又點？都無第二間公司畀你發揮所長。咪又係tvb度做一世（尤其幕後）

其實我都唔明點解得一個角度。我又唔明點解人地細細間房都可以擺幾個角度出黎。

究竟係tvb唔想做定技術上唔可行？

咁香港咁細地方
人力物力資源，同強國/美國都無得比

只有創意同劇本有得爭下

以前強國未所謂改革開放，就俾香港拋離
依家好難起資源上贏到架喇
強國無論人力同物力成本都低賤好多

仲問？
咪話左大台根本唔想搞, 唔洗搞咁多野都大把c9睇

有數你計啦
啲劇集可以一日拍幾集，你想質素高去邊？

香港人講質素 , 又平又慳時間先係合乎香港市場

其實我唔明點解永遠用一個角度，需要搭咁大個景出黎

個場唔係淨比一套劇拍, 仲有其他劇等緊

所以我先唔明樓主屌啲乜
大台啲劇擺明受眾係班師奶啦
上面都講話大台劇要有個特性係「煮飯唔望住個畫面都知做緊乜，甚至幾日無睇都會明個劇情」

製作質素高少少，上幾個回覆有巴打post左Viu套劇啦
樓主都係無視

諗落都唔知係咪曲線打手

好老實 睇過外國啲劇 E.g 紙牌屋 黑鏡 就已經再接受唔到大台啲劇情........

viutv而家唔多覺有自家劇出喎。

晚晚都播清談節目。

呢個真係唔知一境多用。

我見愛回家間屋都無係其它劇出過。

借黎回覆樓主

但係廣東話好靠TVB
你睇下tvb係星馬幾大影響力
甚至d大陸人會因為港劇而學廣東話

其實劇情無得賴，以前無線都識得買金庸古龍黃易去寫劇本，點解而家。得番原創膠劇?

咁因為人地人生歴綀够深入囉

咁點解無創意無技術呢？係咪香港人生出嚟廢啲熱誠少啲呢？退一步諗咪又係產業鼓勵支持，錢問題囉，唔可以淨係睇面層個問題

以tbb 質素睇呢套劇
算係進步左既
同外國就真係仲爭d喇

而且你有無發覺 又係警匪 又係臥底 又係黑幫仇殺
然後打人既鏡頭無咩打擊感 你係睇下就感覺哦呢套係戲黎既
有d動作場面誇張到好似廢老打交
做戲又係離唔開西口西面
某d場景令我有興趣睇既 陳啟泰即刻倒左杯酒個下

同使徒行者呀追擊系列之類比 我相信我會有興趣睇呢套多d既
但會否淪為反黑呢類燒鵝價錢 蔗渣味道既垃圾劇
我持觀望態度

我反而覺得呢個行業d人大多都叻，而本身都預你有熱誠先入得呢行，就好似杜琪峰咁，佢係tbb同電影都非常出色，幕後tbb同電影我都相信係勁

但比曬d垃圾ban曬，老細唔課水，劣幣驅逐良幣，個個幫老細寫劇就得，演員冧掂老細就得，而老實，出糧既又唔到我地觀眾出

拍戲拍劇以前七日鮮，chur住你每個角色得幾日去諗去演繹，道具質素或者搭場景唔駛太好，反正一陣就88，咁辛苦為咩，但就好考演員點做戲

而家可能唔使咁chur，或者而家已經無咁多製作，前個一輩人做戲好似食飯，都係自己摸索返黎，變相教下一輩人就係不停叫佢地自己做多d戲。所以你睇tbb以前堆小生花旦出黎做戲壓到場，到呢一代人做戲做極都係無咩進步，又無觀眾緣，又無深刻表現。道具配樂場景燈光用死一套，後一輩人唔想跟都要跟，因為前一輩淨係識呢d亦淨係可以教呢d，前一輩亦都難d放手比佢地亂搞，畢竟都係要糊口，票房口碑收得唔好又點辦？

難聽講句，張衛健套西遊記場景道具都夠曬鳩啦，放係而家咪一樣好睇。而家求其抽套咩深宮計，d道具肯定好過西遊記架，咪又係唔知想點。

話說其實我覺得tvb好多綠葉其實演技係有

之前睇過d港產片見到d綠葉有番套正常少少既劇本果陣 其實都唔係唔差

之前睇同囚李國麟同同事三分親果條友都做得幾好

因為要做中共喉舌

觀眾冇要求
你想有咩水準

果套天命真係拍得好小家

觀眾好大問題 TVB播雪花都有人開住個電視 有乜好期待

以前睇過ER 再睇咗幾分鐘咩仁心話 心諗 唔撚係訝 失禮死人咩